後616討論 (集思廣益後續行動)

怕左你地唔會睇長文, 所以講乜都好, 先重新我地既立場係:

1. 不檢控及釋放示威者
2.追究警方開槍責任
3.撤銷定性6月12日集會為暴動
4.完全撤回逃犯修例
5.林鄭月娥問責下台。

如果唔想睇立場,直接落去下一段分格線討論後續行動

呢個立場雖然係民陣到copy過黎,但我相信亦係200+1萬人既立場。而我係重新以重要性排一次。我認為最重要係(1), 因為抗爭者少一個就係少一個, 而且我地今日短暫既暫緩係建基於佢地既血與汗之上, 我地從任何角度,都要帶返佢地出黎! 所以, 我認為首要係呢樣野。

第2樣係追究警方責任
根據以後既經驗, 大家都係up一up就無左件事, 但呢件事係十分重要, 如果成功, 亦都影響之後既抗爭! 當運動一開始, 政府建制同警方係同一陣線, 但一開左槍之後, 張建宗都同警察割席。我想講既係, 建制都係一個不穩定既板塊, 既然可以割席,壓力大的話更可以篤灰。你可能覺得我太天真, 但大家都無諗過有200+1萬人出黎, 連天真既我都無諗到。 學子華神講, 係香港有乜咁出奇?只要係影響人地搵食, 咩灰都有可能被篤。

第3重要係撤銷定性
因為只有勝利先有正當性, 一日係暴動,之後政府都可以話返今次係政府"體諒"市民而讓步,而唔係因為我地係岩。就好似六四一日未平反, 一日可以係愛國運動,聽日可以係民主運動,後日可以係暴動, 個政府想你係乜就係乜。 正因如此,所以我認為呢樣野係重要過4&5, 但因為係好難做到, 我相信上面寧願搵左林鄭都唔會重新定性, 而因為咁難做到, 我認為佢既重要性又比1&2低。因為我地希望唔可以放棄我地既同伴!

至於4, 我覺得雖然撤回唔等於暫緩, 但係宜家民意係我地呢邊, 國際社會都留意緊我地, 我認為政府重新推過係比較困難, 亦都會受國際商會既壓力。所以現實考慮就暫時暫佢老母住先, 先要條件係要救義仕。
----------------------------------------------------------------------------------------------------------------
講完立場, 希望你仲係睇緊

200+1萬人出黎, 其實已經係好大聲好勁(你想比D掌聲自己都可以), 但更重要既係, 呢D聲音點樣可以量化成為壓力,推動個社會改變。我地係亦要掌聲,亦要實際效果!

1. 經濟壓力
外國成功既運動,除左係因為激之外, 更重要係因為佢地太激,令好多正常既經濟/社交活動要暫定,從而影響到社會運作, 增加政府管治成本。當市民體諒佢地,政府就只可以同佢地談和。但香港未必岩用(歡迎各位討論)。
所以我想講既係, 如何讓200+1萬人既力量,由聲能/動能轉化去經濟能。

1.a 先前有人討論過小心搭港鐵/小心揸車。呢樣係好既開始, 但係你好耐持欠日日去做。而且做得多都好有可能有反效果,做膠左個行動。所以我建議既係,大家可以討論某D特別日子(例如烈士既頭7,其他義士既上庭日子etc)( sorry, 我唔係想消費各位犧牲者, 咁樣可能令部份人反感, 但我出發點只係唔想大家咁快遺忘佢地, 亦都可以用行動比其他市民睇,我地係針對呢個要求1&2, 而唔係為玩而玩。 但呢樣野只要35成群就做得, 最緊要係be water, 同埋互相照顧周埋夾好一齊行動。
但我都係到提一提, 我只係話有人咁做過,我係唔建議大家咁樣影響社會架! 仲有, 長期活動就有比人捉到既風險, 好似公開總谷主咁,佢就係比人告「公眾妨擾罪」,後果就係咁:

「公眾妨擾罪」在香港法例是在《簡易程序治罪條例》之下，一般只用以控告一些較輕微的滋擾罪行，最高刑罪不過罰款500元及判監3個月。但其實控方亦可以用普通法提出刑事起訴，最高可被判入獄7年。

希望有法界人仕可以繼續解說,我只係拋磚引玉(唔建議掟磚架我, 接住就可以)

1b. 另外有人擔心香港有危機,轉晒D錢做外幣或者去外資銀行。 呢個係個人既投資決定,同埋對香港前途既判斷, 呢D投資決定對香港呢個國際金融中心有咩影響, 我就唔識既。但我自己就係好擔心既。

1c. 民陣所講既3罷
呢個我都唔知work唔work, 但我比較覺得唔work。因為宜家無晒目標咁做,條例暫時唔存在,咁你可以罷幾耐?暑假又點罷課?當然大家都可以討論。但我覺得搵多D錢, 去支援被捕人士仲好。

1d. 其他經濟壓力
我暫時未諗到, 希望各位集思廣益,之後可以再針對某個項目開post 去"深入學術分析"
----------------------------------------------------------------------------------------------------------------

2a. 除左經濟活動, 另一個就係政治壓力
黎緊年底有區會選舉, 下年有立會選舉, 今次建制既言行係好值得cap低,之後做成更多長輩圖備用,呢種以假亂真既做法對長輩好有用。例如:

"其他行政會議成員如陳智思、林正財和湯家驊等，前日（14日）對修例已開始放軟口風時，葉劉淑儀當日仍堅持當局要通過修例。"

然後就話葉劉心裡面都係想支持林鄭, 搞亂香港, 宜家話唔支持,只係為選票etc。

我地要1. 打擊建制, 2. 令佢地內部不和/分裂, 3. 搶佔佢地既建制票源。呢樣野我見到有巴打做緊, 好似係偽建制聯盟之類。呢樣我覺我留返比有創意既各位自由去做, 我唔想再1999咁講呢樣落去。

2b.另一樣政府壓力就係target警方
大家616遊行見到警方放軟晒手腳, 基本上就係向示威者投降,而呢個亦好簡單, 因為林鄭要降溫。比著你係毅進仔,你咩心情? 我估計就會有D嬲, 又有D唔甘心, 面對呢班"暴民"比佢地踏到上心口,處處忍讓etc。其實呢個係好好既機會將佢地既不滿,轉向去佢地上司。

我認為我地應該收集多D政府同佢地割席既文字/圖,之後傳去各大fb police page,whatsapp group, 話比佢地睇:
"你地只係棄卒, 你地咁努力, 到頭來上面要你食屎你就要食, 一下唔覺意變埋7警/朱警司, 你咁就一世。呢個政府值得你為佢賣命咩? 打份工放假返大陸叫雞好過啦etc..."

例如:張局長話開槍係警察決定,唔關我地事

我唔期待毅進仔會加入我地, 但average 都可以內鬥, ironman都可以打美國隊長, come on, 毅進仔都可以狗咬狗骨, 我估。

2c. 我地唔好再搵咩良心企業, 因為你搵佢出黎,只會比人槍打出頭鳥。我地要搵既應該係搵支持政府/支持修例既人, 等我地做打出頭鳥果個。呢樣應該唔難,難在點樣持續進行同埋link同我地既訴求。
-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------
見到開始有人有分歧, 又話民意開始散, 所以好心急咁1999咁打晒出黎.希望各位唔好介意, 同埋如果有idea記得講出黎, 如果可行, 就開新post集中學術討論。
篇幅有限, 我希望開另一個post講一講除左呢D長期行動之後,有咩係其他可能可行既做法,係我地要把握住。

時代係由人創造, 自怨自艾只係等待失敗,唔係創造成功!!!
我地咁樣做,除左係為自己,仲要係可以同烈士講: 你既犧牲係無白費,希望佢真係可以安息!

林鄭又再呃9me, 今次恰我唔識字!
聲明原來有2面, 中英文唔同意思!

中文睇落好順眼, 英文攞你命三千!
Suspend咪等於暫援, 幾時恢復佢話事!
係咁依講句sorry, 佢當我地係白痴!
好多人都中伏了, 快啲傳開話佢知!

學生無罪應釋放, 撤回惡法要堅持!
黑警背後偷偷笑, 唔當我地一回事!
幫手推上新聞紙, 快啲share俾人知!

# 生於亂世 有種責任
# 唔可以俾佢呃9我地200萬人

巴打絲打幫手share出呀, fb/ig/tg乜都好, 佢玩9我地200萬人太無恥!

建議唔好執著一定要林鄭下台 。其實有冇諗過佢唔下台對我哋大有好處（因為佢已經係中央棄卒，而家唔落台都冇得連任）
大家都知佢咩料以後就可以任香港人舞，建制又唔信佢唔幫佢直頭變內部分化，之後選舉啊剩啊贏面就會好高
話唔埋佢搞搞下轉軚變咗真心幫香港人，做得好民望高就撐埋佢連任，咁我哋就至少有五六年好日子過（當然呢個只係FF）
頭四個訴求就一定嘅，最尾一個可以hold hold

我都覺得岩, 佢落左右, 都係另一個上。

而且如果迫到佢做頭果幾樣, 上面亦都唔會叫佢做落去
所以我放係最尾

自推~